建制「動搖派」最怕兩輪投票

行政長官選舉尚餘個多星期便舉行，政圈普遍認為大局已定，建制派相信林鄭月娥可在第一輪投票中取得逾700票勝出；至於手執300多票的泛民主派下周一才正式討論如何投票。雖然胡國興一方希望泛民毋須過早說要把票全投給曾俊華，但有泛民選委指出，從建制「動搖派」選委得來的消息卻是：這安排萬萬不可。

「民主300+」傾向泛民選委可以All in票投曾俊華，好讓建制派選委若要轉軚支持鬍鬚曾，會更願意冒險。不過，胡國興競選團隊成員則認為泛民毋須過早表態，最好就是任由胡國興與曾俊華各自爭取建制選委支持，以求「撬鬆」林鄭的建制票。

他指出，有建制選委私下稱，林鄭與曾俊華無論如何也不屬傳統建制中人，不想支持他倆；因此，胡、曾二人在撬走游離建制選委之餘，也可嘗試撬走綑綁式的建制票，愈多愈好，以求3月26日讓林鄭未能在第一輪投票中勝出，到第二輪投票，結局或會出人意表。

不過，有泛民選委卻說，他們原本也認同這簡單的計算方法，但跟建制派選委溝通時，對方表明並不可行。

該泛民選委指出，建制派中有機會投票支持曾俊華的選委，可分三類。第一類是明票支持，即自由黨田北俊；第二類是暗票支持，決定支持曾但仍不想公開態度；第三類則是動搖票，即投林鄭也不是大問題。究竟動搖票有多少，目前難以估計，但這批是關鍵的一群。現在建制派估計林鄭可取得700多票當選，若當中有百多票轉投支持曾俊華，結局便不一樣。

然而，「阿爺」最關注的問題是流選，如果第一輪未能選出特首，相信該批並非核心建制的建制選委，在當天第二輪投票前的數小時將面對極大的游說壓力，故聞說有建制選委向泛民提議，不要分拆選票，最好在第一輪投票即定勝負，曾俊華能贏便贏，免得夜長夢多。

所以，泛民選委應不會聽從胡官呼籲分散投票，而是集中支持一個候選人，預料會是曾俊華；何況胡官提名階段半張建制票也拿不到，難以令人相信在投暗票時能取得建制支持。至於曾俊華，泛民縱使深知曾俊華當選機會渺茫，但他最後能取得多少票，對下屆政府有一定啟示作用。

Source : HKEJ

胡官都係番屋企訓覺吧啦

壓力一早都有啦，搵嘢嚟講

請問嗰班出糧投票嘅“打工仔”真係會“動搖”？

要投兩輪邊有建制派轉軚 剩係第一輪完左點數就俾人搞啦

我諗以誠哥為首既都會既

有手指模

弱智果個二少未投都俾人遊說，明顯阿公自己都驚有暗湧

胡官=長毛

品客點計都好難搶夠票

NO啦，如果放長毛入去尋晚應該好睇好多

其實民主300+ 加埋新民黨（即葉劉原本既票）大概有幾多票？

呻吟黨冇記錯好似得廿張

咪又係鳩叫還我真普選，結束一黨專政
你唔悶我都悶

邊撚個阿公啊你老母臭西

你投一輪就唔會比人搞？

Sor，叫番鄰國

咁其實即係有~350 票，係睇誠哥為首既有幾多人

不過又咁
1. 我地無得投，都唔知咁緊張做乜
2. 邊個當選，香港都係無好日子過
2.1 如果終共本身屬意林鄭 (而林鄭真係會成為689 2.0) ，施政跟番689，咁已經肯定會無運行
2.2 如果終共本身屬意林鄭，但係選委投左品客，品客當選，終共極有可能繼續苛政治港，都係無運行
2.3 如果終共本身屬意品客，而家只係推左走右，咁…其實同2.1 係無乜分別

喂阿哥！曬時間！收皮啦！

結論係：邊個做都無運行

吳璟儁應該會禁住佢，之前教主係選舉論壇都好似係咁

我係泛民都揀個立23 條支持831 既品客啦
永續社運

喂阿哥，我都係候選人，你做咩阻止我發言？
嗱，咁樣就正正反映出呢個小圈子選舉既不堪。曬時間！

點解會有人認為班建制會轉軚？
根本林鄭做都佢地都無利益損害，
我就唔認為有咩原因要投薯片

不如你去問下誠哥點解唔提名